Синхронизация хранилища
-----------------------

### Постановка задачи

Главной задачей, которую призвана решать данная библиотека, является
двухсторонняя (симметричная) синхронизация двух хранилищ. Записи в хранилище
могут быть как изменены (в том числе и созданы), так и удалены. С учётом этого
требуется разработать и реализовать алгоритм, позволяющий корректно
синхронизировать данные между двумя хранилищами.

Главной проблемой при двухсторонней синхронизации является неоднозначность,
возникающая в ситуации, когда некотарая запись присутствует в одном хранилище,
но отсутствует в другом. Поскольку оба хранилища равноправны, нельзя точно
сказать, была ли эта запись только создана или уже удалена. Для решения этой
проблемы было решено при удалении записи устанавливать отметку об удалении в
метаданных записи. Таким образом данная неоднозначность будет разрешена.

Однако, в этом случае возникает следующая (менее очевидная) проблема: при
достаточно продолжительном использовании хранилища метаданные удалённых
записей будут накапливаться, поскольку должны хранить отметку об удалении.
Возникает необходимость их очищать. Делать это без потери целостности
метаданных можно только тогда, когда все участники обмена (то есть все, кто
периодически проводит синхронизацию с остальными участниками) точно
осведомлены об удалении отмеченных записей. Для решения данной задачи
используется матрица актуальности.

### Матрица актуальности

Допустим, есть несколько абонентов (узлов, имеющих свой экземпляр хранилища),
время от времени синхронизирующихся между собой. Для каждого абонента создадим
список актуальности, элементы которого равны времени, на которое у
рассматриваемого абонента данные от остальных абонентов актуальны (время
последней синхронизации). При этом горизонтом актуальности экземпляра
хранилища называется минимальный элемент из этого списка.

Тогда минимальное значение из собственного горизонта и горизонтов актуальности
других абонентов (несобственных) является глобальным горизонтом актуальности —
временем, на которое все данные у всех абонентов точно актуальны. А это
значит, что все отметки об удалении, сделанные не позднее глобального горизонта
актуальности, могут быть очищены без нарушения целостности метаданных.

Для каждого экземпляра хранилища достаточно хранить список актуальности и
несобственные горизонты актуальности. Таковая совокупность называется матрицей
актуальности.

### Алгоритм синхронизации

Таким образом приходим к алгоритму синхронизации, состоящему из двух этапов.
На первом этапе обновляются матрицы актуальности.

_Вход_: Матрицы актуальности первого и второго абонентов.

_Выход_: Обновлённые матрицы актуальности абонентов.

1. Для каждого элемента обоих списков актуальности:
   - если элемент соответствует другому абоненту, присвоить элементу текущее
     время;
   - если соответствующий элемент в другом списке отсутствует, скопировать его
     туда;
   - если соответствующий элемент в другом списке меньше, чем данный,
     присвоить ему значение данного элемента;
   - иначе пропустить.
2. Для каждого из обоих абонентов:
   - найти собственный горизонт актуальности как минимальный элемент списка
     актуальности;
   - присвоить найденый горизонт другому абоненту как несобственный.
3. Для каждого несобственного горизонта актуальности у обоих абонентов:
   - если он соответствует другому абоненту, пропустить;
   - если соответствующий горизонт отсутствует у другого абонента, скопировать
     его другому абоненту;
   - если соответствующий горизонт меньше, чем данный, присвоить ему значение
     данного горизонта;
   - иначе пропустить.
4. Вернуть матрицы актуальности первого и второго абонентов.

На втором этапе, с учётом полученных матриц, обновляются сами экземпляры
хранилища.

_Вход_: Экземпляры хранилища и обновлённые матрицы актуальности первого и
второго абонентов.

_Выход_: Синхронизированные экземпляры хранилища.

1. Найти глобальный горизонт актуальности как минимальное значение горизонтов
   актуальности у любого из данных абонентов (результат должен совпадать).
2. В обоих исходных хранилищах очистить все записи, удалённые не позднее
   глобального горизонта актуальности.
3. Для всех записей в обоих хранилищах (включая с отметкой об удалении):
   - если запись новее, чем у другого абонента, или отсутствует там,
     скопировать запись туда;
   - иначе пропустить.
4. Сохранить произведённые изменения.
